中共押注巨嬰孫楊或致攬炒 時事評論員 - 劉細良

中共押注巨嬰孫楊或致攬炒
時事評論員 - 劉細良

瑞士國際體育仲裁法庭對中國明星泳手孫楊處以禁賽八年重罰，這位獲中共萬千寵愛、體委官員全力包庇保護的「巨嬰」，終於要第一次面對現實世界。假如上訴失敗，他不單運動生涯終結，也是中共自女子泳隊「五朵金花」禁藥事件後，另一次出醜國際體壇。本來一單運動員醜聞，沒有必要上綱上線到國家民族尊嚴，唯獨是中共師承東德及蘇聯，用舉國體制培育頂級運動員，然後由體育官僚控制，變成廉價「民族主義口服液」，利用他們在國際比賽中獲得的金牌，開動黨機器大肆宣傳民族自豪感。今天孫楊禁賽，中共已經無法割席，惟有死撐，於是又變成了西方反華阻礙中共偉大民族復興的事件。

黨國不斷包庇終成大錯

重判其實是中共咎由自取，體育官僚不單毫無反省，還繼續力挺他上訴，黑白不分。國際體育仲裁法庭對判決作出了解釋，孫楊在這次事件中，是違反了「竄改興奮劑檢查」規定，法庭認為反禁藥組織在2018年9月當時參與行動的人員，全都合乎規範。當時因為孫楊在接受檢查時，出現了「銷毀樣本」、「砸毀監測樣本儀器」的行為，雖然孫楊團隊方面認為這是源於他們對監測人員資格質疑所致，但這與破壞樣本根本是兩回事。打爛樣本及監測儀器，就是拒絕藥檢行為，因此才要嚴懲孫揚，這是捍衞藥檢制度，絕對不能故息。若輕判孫楊，體壇肯定更加烏煙瘴氣。

有人認為是孫楊性格鹵莽才闖出大禍，但大家有否想過，為何一個已經28歲的運動員，性格仿似停留在嬰兒時期？他曾經在仁川亞運出言侮辱日本國歌難聽，在喀山世錦賽熱身時與巴西女泳手在練習池衝突，14年曾服用禁藥，但中共包庇他參加完亞運後才通知世界反禁藥機構。無疑他本身具備游泳天賦，由於體委官員目標為本，借助他奪取佳績，於是處處縱容包庇，令孫楊仿似巨嬰，個人性格無法成長。

根據內地暢銷禁書《巨嬰國》分析，巨嬰就是成年的嬰兒，身體外表已發育為成年人，而心理發展水平卻還停留在嬰兒階段，巨嬰的心理特點是：共生、全能自戀、偏執分裂。共生，意味着母嬰同體，嬰兒覺得與媽媽共用一個身體和心靈，不分你我；全能自戀，也就是嬰兒覺得世界應該按照自己的意志來運轉，否則就想要毀掉世界；偏執分裂，即必須按照嬰兒的意願行事。在母親、隊醫、體育官僚盲目庇護下，巨嬰才夠膽怒毀血液樣本。大家很難明白，一個明星運動員竟然對突擊藥檢程序一無所知？母親、隊醫及體育官僚，當藥檢糾紛出現那一刻，也竟然會盲撐孫楊行為，以為可以隻手遮天，只要搞掂國際泳聯，就可以過關當無事發生，他們可能想起2014年孫楊禁藥事件不就是側側膊過關嗎？

索契冬奧爆出俄羅斯運動員集體服用禁藥醜聞，普京操縱莫斯科藥檢組織修改數據，去年底世界反禁藥組織作出嚴懲，宣佈禁止俄羅斯參與未來四年的世界性頂級體育賽事，包括今年東京奧運、2022年北京冬奧及卡塔爾世界盃。捍衞公平公正是西方普世價值，中共舉國押注孫楊，無視國際規範，恐怕遲早會步俄羅斯後塵。

劉細良
時事評論員

劉細良就收皮啦

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

Push

杜狗係鬼